# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# 
# Translators:
# Chan Hee Park <heavisidechan@gmail.com>, 2017
# Chan Hee Park <heavisidechan@gmail.com>, 2015
# jh kim <freedharma@gmail.com>, 2017
# Kim Seung Young <neosdc@gmail.com>, 2019
# 안민규 <luas.envy@gmail.com>, 2017-2018
# Leonardo YongUk Kim <dalinaum@gmail.com>, 2021
# Nicholas Jeong <nicholas.jeong@fealooke.com>, 2017
# yeonjeong <makalu171@gmail.com>, 2016
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: django-wiki\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2018-08-05 14:47+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2021-02-25 11:19+0000\n"
"Last-Translator: Leonardo YongUk Kim <dalinaum@gmail.com>\n"
"Language-Team: Korean (Korea) (http://www.transifex.com/django-wiki/django-wiki/language/ko_KR/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko_KR\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: admin.py:85 models/article.py:38
msgid "created"
msgstr "생성됨"

#: apps.py:12
msgid "Wiki"
msgstr "위키"

#: conf/settings.py:63 forms.py:198 forms.py:342
msgid "Contents"
msgstr "내용"

#: core/plugins/base.py:63
msgid "Settings for plugin"
msgstr "플러그인 설정"

#: forms.py:26
msgid "A 'slug' cannot consist solely of numbers."
msgstr "'slug'는 숫자로만 구성 될 수 없습니다."

#: forms.py:53
msgid "A slug may not begin with an underscore."
msgstr "slug는 언더스코어로 시작하면 안 됩니다."

#: forms.py:56
msgid "'admin' is not a permitted slug name."
msgstr "'admin'은 slug 이름으로 허용되지 않습니다."

#: forms.py:71
#, python-format
msgid "A deleted article with slug \"%s\" already exists."
msgstr "삭제된 문서 중 slug \"%s\"가 이미 존재합니다."

#: forms.py:75
#, python-format
msgid "A slug named \"%s\" already exists."
msgstr "\"%s\" 라는 이름을 가진 slug 가 이미 존재합니다."

#: forms.py:84
msgid "This slug conflicts with an existing URL."
msgstr "이 slug는 기존 URL과 충돌합니다."

#: forms.py:119
msgid ""
"Spam protection failed to find both a logged in user and an IP address."
msgstr "스팸 방어기가 유저 로그인 상태 및 IP 주소 모두 찾지 못하였습니다."

#: forms.py:134
#, python-format
msgid ""
"Spam protection: You are only allowed to create or edit %(revisions)d "
"article(s) per %(interval_name)s."
msgstr "스팸 방어: %(revisions)d판 문서(들)은 %(interval_name)s 간격으로 생성 또는 수정할 수 있습니다."

#: forms.py:152
msgid "minute"
msgstr "분"

#: forms.py:153
#, python-format
msgid "%d minutes"
msgstr "%d 분"

#: forms.py:162
msgid "hour"
msgstr "시"

#: forms.py:168 forms.py:196 forms.py:335 templates/wiki/dir.html:48
#: templates/wiki/search.html:35
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: forms.py:170
msgid "Initial title of the article. May be overridden with revision titles."
msgstr "문서의 최초 제목. 개정판에서는 제목이 수정 될 수 있습니다."

#: forms.py:172
msgid "Type in some contents"
msgstr "내용을 입력하세요"

#: forms.py:174
msgid ""
"This is just the initial contents of your article. After creating it, you "
"can use more complex features like adding plugins, meta data, related "
"articles etc..."
msgstr "이것은 단지 문서의 초기 내용에 지나지 않습니다. 생성 후에는 플러그인, 메타데이터, 관련 문서들을 추가하는 등의 복잡한 작업들을 할 수 있습니다."

#: forms.py:180
msgid "Destination"
msgstr "목표"

#: forms.py:182
msgid "Redirect pages"
msgstr "리다이렉트 페이지"

#: forms.py:183
msgid "Create a redirect page for every moved article?"
msgstr "모든 이동된 항목에 대하여 리다이렉트 페이지를 생성하시겠습니까?"

#: forms.py:203 forms.py:347
msgctxt "Revision comment"
msgid "Summary"
msgstr "요약"

#: forms.py:205
msgid ""
"Give a short reason for your edit, which will be stated in the revision log."
msgstr "개정판 로그에 남길 편집 이유를 간단히 쓰세요."

#: forms.py:261
msgid "Article is missing title or has an invalid title"
msgstr "문서가 제목이 없거나 유효하지 않는 제목을 가지고 있습니다."

#: forms.py:275
msgid ""
"While you were editing, someone else changed the revision. Your contents "
"have been automatically merged with the new contents. Please review the text"
" below."
msgstr "편집하는 동안 누군가에 의해 개정판이 바뀌었습니다. 편집한 내용은 자동으로 새로운 내용과 합쳐집니다. 아래 글을 확인해 주세요."

#: forms.py:278
msgid "No changes made. Nothing to save."
msgstr "갱신된 내용이 없습니다. 저장될 내용이 없습니다."

#: forms.py:305
msgid "Select an option"
msgstr "옵션을 선택하세요"

#: forms.py:337 templates/wiki/dir.html:49
msgid "Slug"
msgstr "Slug"

#: forms.py:339
msgid ""
"This will be the address where your article can be found. Use only "
"alphanumeric characters and - or _.<br>Note: If you change the slug later "
"on, links pointing to this article are <b>not</b> updated."
msgstr "이것은 귀하의 항목을 찾을 수 있는 주소가 됩니다. 오직 영문과 숫자, - 또는 _만을 사용할 수 있습니다. <br> 참고: 나중에 슬러그를 변경하면, 이 항목을 가리키는 링크는 변경되지 <b>않습니다.</b>"

#: forms.py:348
msgid "Write a brief message for the article's history log."
msgstr "문서 히스토리 로그에 남길 간략한 메시지를 쓰세요."

#: forms.py:367
msgid "Yes, I am sure"
msgstr "네, 확실합니다."

#: forms.py:370 templates/wiki/deleted.html:47
msgid "Purge"
msgstr "완전히 삭제"

#: forms.py:372
msgid ""
"Purge the article: Completely remove it (and all its contents) with no undo."
" Purging is a good idea if you want to free the slug such that users can "
"create new articles in its place."
msgstr "문서 완전히 삭제: 복원 없이 문서(그리고 모든 내용)를 완전히 삭제합니다. 문서 완전히 삭제는 slug를 없애고 사용자가 그 자리에 새 문서를 생성하고자 할 때 유용합니다."

#: forms.py:379 plugins/attachments/forms.py:163 plugins/images/forms.py:66
msgid "You are not sure enough!"
msgstr "확실하지 않으신가봐요!"

#: forms.py:382
msgid "While you tried to delete this article, it was modified. TAKE CARE!"
msgstr "이 문서를 삭제하려고 하는 동안 문서가 수정되었습니다. 주의하세요!"

#: forms.py:389
msgid "Lock article"
msgstr "문서 잠그기"

#: forms.py:390
msgid "Deny all users access to edit this article."
msgstr "모든 사용자들이 이 문서를 편집할 수 없게 합니다."

#: forms.py:393
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: forms.py:399
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: forms.py:400
msgid "Enter the username of the owner."
msgstr "소유자의 사용자명을 입력하세요."

#: forms.py:403 forms.py:458 plugins/notifications/util.py:12
msgid "(none)"
msgstr "(없음)"

#: forms.py:404
msgid "Group"
msgstr "그룹"

#: forms.py:410
msgid "Inherit permissions"
msgstr "권한 상속"

#: forms.py:411
msgid ""
"Check here to apply the above permissions (excluding group and owner of the "
"article) recursively to articles below this one."
msgstr "클릭하면 위의 권한(그룹 과 문서 소유자 제외)이 이 문서 하위의 모든 문서에 적용됩니다."

#: forms.py:415
msgid "Inherit owner"
msgstr "소유자 상속"

#: forms.py:416
msgid ""
"Check here to apply the ownership setting recursively to articles below this"
" one."
msgstr "클릭하면 이 문서 하위의 모든 문서에 소유권이 적용됩니다."

#: forms.py:420
msgid "Inherit group"
msgstr "그룹 상속"

#: forms.py:421
msgid ""
"Check here to apply the group setting recursively to articles below this "
"one."
msgstr "클릭하면 이 문서 하위의 모든 문서에 그룹 설정이 재귀적으로 적용됩니다."

#: forms.py:426
msgid "Permission settings for the article were updated."
msgstr "문서의 권한 설정이 갱신되었습니다."

#: forms.py:428
msgid "Your permission settings were unchanged, so nothing saved."
msgstr "권한 설정 변경사항이 없어서 저장되지 않았습니다."

#: forms.py:486
msgid "No user with that username"
msgstr "그런 사용자 이름을 가진 사용자는 없습니다"

#: forms.py:521
msgid "Article locked for editing"
msgstr "문서 편집이 잠겼습니다."

#: forms.py:528
msgid "Article unlocked for editing"
msgstr "문서 편집이 잠금해제 되었습니다."

#: forms.py:555
msgid "Filter..."
msgstr "필터..."

#: forms.py:565
msgid "Search..."
msgstr "검색..."

#: forms.py:614
msgid "Passwords don't match"
msgstr "입력한 비밀번호가 잘못되었습니다."

#: models/article.py:30 models/pluginbase.py:165
#: plugins/attachments/models.py:26
msgid "current revision"
msgstr "현 개정판"

#: models/article.py:34
msgid ""
"The revision being displayed for this article. If you need to do a roll-"
"back, simply change the value of this field."
msgstr "이 문서에 보여줄 개정판 입니다. 만일 롤백이 필요하면 단순히 이 필드의 값을 변경하시면 됩니다."

#: models/article.py:42
msgid "modified"
msgstr "수정됨"

#: models/article.py:43
msgid "Article properties last modified"
msgstr "마지막으로 변경된 문서 속성들"

#: models/article.py:46
msgid "owner"
msgstr "소유자"

#: models/article.py:49
msgid ""
"The owner of the article, usually the creator. The owner always has both "
"read and write access."
msgstr "문서의 소유자는 보통 문서를 생성한 사용자 입니다.  소유자는 항상 읽기와 쓰기 권한을 가지고 있습니다."

#: models/article.py:53
msgid "group"
msgstr "그룹"

#: models/article.py:56
msgid ""
"Like in a UNIX file system, permissions can be given to a user according to "
"group membership. Groups are handled through the Django auth system."
msgstr "UNIX 파일 시스템처럼, 사용자에게 그룹 멤버십에 따라 권한을 줄 수 있습니다. 그룹은 Django auth system을 통해 변경합니다."

#: models/article.py:61
msgid "group read access"
msgstr "그룹 읽기 허용"

#: models/article.py:64
msgid "group write access"
msgstr "그룹 쓰기 허용"

#: models/article.py:67
msgid "others read access"
msgstr "외부인 읽기 허용"

#: models/article.py:70
msgid "others write access"
msgstr "외부인 쓰기 허용"

#: models/article.py:179
#, python-format
msgid "Article without content (%(id)d)"
msgstr "내용 없는 문서 (%(id)d)"

#: models/article.py:184
msgid "Can edit all articles and lock/unlock/restore"
msgstr "모든 문서를 편집/잠금/잠금해제/복원 할 수 있습니다."

#: models/article.py:185
msgid "Can change ownership of any article"
msgstr "모든 문서의 소유권을 변경할 수 있습니다"

#: models/article.py:186
msgid "Can assign permissions to other users"
msgstr "다른 사용자들의 권한을 지정할 수 있습니다"

#: models/article.py:261
msgid "content type"
msgstr "content type"

#: models/article.py:263
msgid "object ID"
msgstr "객체 ID"

#: models/article.py:272
msgid "Article for object"
msgstr "객체용 문서"

#: models/article.py:273
msgid "Articles for object"
msgstr "객체용 문서들"

#: models/article.py:285
msgid "revision number"
msgstr "개정판 번호"

#: models/article.py:291
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: models/article.py:295
msgid "user"
msgstr "사용자"

#: models/article.py:310
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:23
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:25
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:44
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:68
#: templates/wiki/includes/revision_info.html:15
msgid "deleted"
msgstr "삭제됨"

#: models/article.py:314
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:74
#: templates/wiki/article.html:23
#: templates/wiki/includes/revision_info.html:21
msgid "locked"
msgstr "잠김"

#: models/article.py:352 models/pluginbase.py:44 models/urlpath.py:56
msgid "article"
msgstr "문서"

#: models/article.py:355
msgid "article contents"
msgstr "문서 내용"

#: models/article.py:360
msgid "article title"
msgstr "문서 제목"

#: models/article.py:363
msgid ""
"Each revision contains a title field that must be filled out, even if the "
"title has not changed"
msgstr "각 개정판은 제목이 변경되지 않았더라도 제목 필드는 반드시 채워져 있어야 합니다."

#: models/pluginbase.py:85
msgid "original article"
msgstr "원 문서"

#: models/pluginbase.py:87
msgid "Permissions are inherited from this article"
msgstr "권한들은 이 문서로부터 상속되었습니다"

#: models/pluginbase.py:150
msgid "A plugin was changed"
msgstr "플러그인이 변경되었습니다"

#: models/pluginbase.py:171
msgid ""
"The revision being displayed for this plugin. If you need to do a roll-back,"
" simply change the value of this field."
msgstr "이 플러그인에 보여줄 개정판 입니다. 롤백을 하려면 단순히 이 필드의 값을 변경하시면 됩니다."

#: models/urlpath.py:58
msgid ""
"This field is automatically updated, but you need to populate it when "
"creating a new URL path."
msgstr "이 입력란은 자동으로 업데이트되지만 새 URL 경로를 만들 때 입력해야 합니다."

#: models/urlpath.py:65
msgid "slug"
msgstr "slug"

#: models/urlpath.py:74
msgid "Position of URL path in the tree."
msgstr "트리에서의 URL 경로 위치"

#: models/urlpath.py:78
msgid "Moved to"
msgstr "여기로 이동"

#: models/urlpath.py:79
msgid "Article path was moved to this location"
msgstr "항목 경로가 이 위치로 이동되었습니다."

#: models/urlpath.py:180
msgid "(root)"
msgstr "(최상위)"

#: models/urlpath.py:188
msgid "URL path"
msgstr "URL 경로"

#: models/urlpath.py:189
msgid "URL paths"
msgstr "URL 경로들"

#: models/urlpath.py:195
msgid "Sorry but you cannot have a root article with a slug."
msgstr "죄송합니다. 최상위 문서는 slug를 가질 수 없습니다."

#: models/urlpath.py:198
msgid "A non-root note must always have a slug."
msgstr "최상위에 있지 않은 문서는 반드시 slug를 가지고 있어야 합니다."

#: models/urlpath.py:204
#, python-format
msgid "There is already a root node on %s"
msgstr "%s는 이미 최상위 노드가 있습니다."

#: models/urlpath.py:405
msgid ""
"Articles who lost their parents\n"
"===============================\n"
"\n"
"The children of this article have had their parents deleted. You should probably find a new home for them."
msgstr "상위 문서를 잃어버린 문서들\n===============================\n\n이 문서의 하위는 상위 문서가 삭제된 채로 있습니다. 하위 문서들의 새로운 집을 찾아주세요."

#: models/urlpath.py:408
msgid "Lost and found"
msgstr "분실물 취급소"

#: plugins/attachments/apps.py:7
msgid "Wiki attachments"
msgstr "위키 첨부"

#: plugins/attachments/forms.py:15
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:14
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: plugins/attachments/forms.py:16
msgid "A short summary of what the file contains"
msgstr "어떤 내용의 파일인지 간략히 요약"

#: plugins/attachments/forms.py:65
msgid "Remove previous"
msgstr "이전것들 삭제"

#: plugins/attachments/forms.py:66
msgid "Remove previous attachment revisions and their files (to save space)?"
msgstr "(공간 확보를 위해)이전 첨부 개정판 및 파일들을 삭제하시겠습니까?"

#: plugins/attachments/forms.py:75
msgid "File or zip archive"
msgstr "파일 또는 zip아카이브"

#: plugins/attachments/forms.py:80
msgid "Unzip file"
msgstr "파일 압축 풀기"

#: plugins/attachments/forms.py:82
msgid ""
"Create individual attachments for files in a .zip file - directories do not "
"work."
msgstr ".zip 파일 안에 있는 파일들을 개별 첨부합니다. 디렉토리는 작동하지 않습니다."

#: plugins/attachments/forms.py:103
msgid "Not a zip file"
msgstr "zip파일이 아닙니다"

#: plugins/attachments/forms.py:112
msgid "User not allowed to moderate this article"
msgstr "이 문서에 대한 중재를 허용하지 않습니다."

#: plugins/attachments/forms.py:158
msgid "Yes I am sure..."
msgstr "네 확실합니다..."

#: plugins/attachments/models.py:30
msgid ""
"The revision of this attachment currently in use (on all articles using the "
"attachment)"
msgstr "이 첨부 개정판은 현재 (첨부를 사용하고 있는 모든 문서에서) 사용중입니다"

#: plugins/attachments/models.py:34
msgid "original filename"
msgstr "원 파일 이름"

#: plugins/attachments/models.py:47
msgid "attachment"
msgstr "첨부"

#: plugins/attachments/models.py:48
msgid "attachments"
msgstr "첨부들"

#: plugins/attachments/models.py:67
msgid "No file extension found in filename. That's not okay!"
msgstr "파일 이름에 파일 확장자가 없습니다. 이건 좋지 않습니다!"

#: plugins/attachments/models.py:73
msgid ""
"The following filename is illegal: {filename:s}. Extension has to be one of "
"{extensions:s}"
msgstr "파일이름이 올바르지 않습니다: {filename:s}. 확장자는 다음중 하나를 사용할 수 있습니다. {extensions:s}"

#: plugins/attachments/models.py:119
msgid "file"
msgstr "파일"

#: plugins/attachments/models.py:125
msgid "attachment revision"
msgstr "첨부 개정판"

#: plugins/attachments/models.py:126
msgid "attachment revisions"
msgstr "첨부 개정판들"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:5
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:10
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:40
#: templates/wiki/delete.html:8
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:12
msgid ""
"The file may be referenced on other articles. Deleting it means that they "
"will loose their references to this file. The following articles reference "
"this file:"
msgstr "파일이 다른 문서에 의해 참조되어 있을 수 있습니다. 삭제할 경우 다른 문서들이 이 파일에 대한 참조를 상실하게 됩니다. 이 파일을 참조한 문서들은 다음과 같습니다:"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:27
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:51
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:49
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:39
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:75
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/purge.html:23
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/revision_add.html:23
#: templates/wiki/create.html:40 templates/wiki/delete.html:12
#: templates/wiki/delete.html:48 templates/wiki/move.html:37
msgid "Go back"
msgstr "뒤로 가기"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:31
msgid "Delete it!"
msgstr "삭제하세요!"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:38
msgid "Remove"
msgstr "삭제"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:40
msgid ""
"You can remove a reference to a file, but it will retain its references on "
"other articles."
msgstr "이 파일의 참조를 제거할 수 있지만, 다른 문서에 의한 참조는 유지됩니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/delete.html:55
msgid "Remove reference"
msgstr "참조 삭제"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:5
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:9
msgid "History of"
msgstr "히스토리"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:12
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:28
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:43
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:13
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:42
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:15
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:26
msgid "File"
msgstr "파일"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:16
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:34
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:30
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:22
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:167
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:17
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:31
msgid "Action"
msgstr "행동"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:28
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:37
msgid "<em>No description</em>"
msgstr "<em>설명 없음</em>"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:36
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:55
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/history.html:41
msgid "Use this!"
msgstr "이걸 사용합니다!"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:5
#: plugins/attachments/wiki_plugin.py:18
msgid "Attachments"
msgstr "첨부들"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:10
msgid ""
"The following files are available for this article. Copy the markdown tag to"
" directly refer to a file from the article text."
msgstr "이 문서에서 아래 파일들이 사용가능합니다. markdown 태그를 복사해서 문서 텍스트에 직접 파일을 참조하세요."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:11
msgid ""
"Complete markdown code syntax: <code>[attachment:id title:\"text\" "
"size]</code><br> &nbsp;&nbsp;title: Link text replacement for the file name."
" size: Show file size after the title."
msgstr "마크다운 코드 문장을 완성하세요. <code>[attachment:id title:\"text\" size]</code><br>&nbsp;&nbsp;title: 파일 이름의 대체 링크 텍스트. size: 타이틀 뒤에 파일 크기 보여주기."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:32
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:20
msgid "Markdown tag"
msgstr "Markdown 태그"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:33
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:29
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:21
msgid "Uploaded by"
msgstr "업로드한 사용자"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:38
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:5
#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:9
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:54
msgid "Replace"
msgstr "대체"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:42
msgid "Detach"
msgstr "삭제"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:51
msgid "File history"
msgstr "파일 히스토리"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:51
msgid "revisions"
msgstr "개정판들"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:66
msgid "There are no attachments for this article."
msgstr "이 문서에는 첨부가 없습니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:76
msgid "Upload new file"
msgstr "새 파일 업로드"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:88
msgid "Upload file"
msgstr "파일 업로드"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:99
msgid "Search and add file"
msgstr "검색 후 파일 추가"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:105
msgid ""
"You can reuse files from other articles. These files are subject to updates "
"on other articles which may or may not be a good thing."
msgstr "다른 문서로부터 파일을 재사용할 수 있습니다. 이 파일들은 다른 문서에서 갱신되면 파일 내용의 좋고 나쁨과 관계없이 같이 영향을 받습니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:124
msgid "Restore attachments"
msgstr "첨부 복원"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:137
#: templates/wiki/deleted.html:25 templates/wiki/deleted.html:30
#: templates/wiki/deleted_list.html:24
msgid "Restore"
msgstr "복원"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:144
msgid "Nothing to restore"
msgstr "복원할 것이 없습니다"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/index.html:160
msgid ""
"The article is currently locked for editing, and therefore no new "
"attachments can be added."
msgstr "현재 이 문서는 편집이 잠겼기 때문에 새 첨부를 할 수 없습니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/render.html:6
msgid "This attachment is not permitted on this page."
msgstr "이 첨부는 이 페이지에서는 허용되지 않습니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/render.html:8
msgid "Click to download"
msgstr "다운로드 클릭"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:12
#, python-format
msgid ""
"Replacing an attachment means adding a new file that will be used in its "
"place. All references to the file will be replaced by the one you upload and"
" the file will be downloaded as <strong>%(filename)s</strong>. Please note "
"that this attachment is in use on other articles, you may distort contents. "
"However, do not hestitate to take advantage of this and make replacements "
"for the listed articles where necessary. This way of working is more "
"efficient...."
msgstr "첨부 대체하기는 이 위치에 사용 될 새 파일을 추가하는 것입니다. 파일에 대한 모든 참조는 업로드한 파일로 대체되며 <strong>%(filename)s</strong>으로 다운로드 받을 수 있습니다. 이 첨부가 다른 곳에 사용되기 때문에 내용이 왜곡될 수 있는 점을 유의하세요. 하지만 이점이 필요하다면 과감하게 문서들을 대체하세요. 이 방법이 보다 효율적입니다..."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:17
#, python-format
msgid "Articles using %(filename)s"
msgstr "%(filename)s을 사용하는 문서"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:26
#, python-format
msgid ""
"Replacing an attachment means adding a new file that will be used in its "
"place. All references to the file will be replaced by the one you upload and"
" the file will be downloaded as <strong>%(filename)s</strong>."
msgstr "첨부 대체하기는 이 위치에 사용 될 새 파일을 추가하는 것입니다. 파일에 대한 모든 참조는 업로드한 파일로 대체되며 <strong>%(filename)s</strong>으로 다운로드 받을 수 있습니다."

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/replace.html:43
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:45
#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/revision_add.html:27
msgid "Upload replacement"
msgstr "대체 파일 업로드"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:5
msgid "Add file to"
msgstr "파일 첨부"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:9
msgid "Add attachment from other article"
msgstr "다른 문서에서 첨부 추가"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:17
msgid "Search files and articles"
msgstr "파일 및 문서 검색"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:27
msgid "Main article"
msgstr "메인 문서"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:59
msgid "Add to article"
msgstr "문서에 추가"

#: plugins/attachments/templates/wiki/plugins/attachments/search.html:67
msgid "Your search did not return any results"
msgstr "검색 결과가 없습니다"

#: plugins/attachments/views.py:51
#, python-format
msgid "Successfully added: %s"
msgstr "성공적으로 추가되었습니다: %s"

#: plugins/attachments/views.py:57
#, python-format
msgid "%s was successfully added."
msgstr "%s이(가) 성공적으로 추가되었습니다."

#: plugins/attachments/views.py:153
#, python-format
msgid "%s uploaded and replaces old attachment."
msgstr "%s 이 업로드 되었고 이전 첨부를 대체하였습니다."

#: plugins/attachments/views.py:157
#, python-format
msgid "Your file could not be saved: %s"
msgstr "파일을 저장할 수 없습니다: %s"

#: plugins/attachments/views.py:186
msgid ""
"Your new file will automatically be renamed to match the file already "
"present. Files with different extensions are not allowed."
msgstr "새 파일은 자동으로 이름이 변경되어 기존 파일과 매치 될 것입니다. 확장자가 다른 파일은 자동으로 이름이 변경되지 않습니다."

#: plugins/attachments/views.py:276
#, python-format
msgid "Current revision changed for %s."
msgstr "현 개정판이 %s를 위해 변경되었습니다. "

#: plugins/attachments/views.py:308
#, python-format
msgid "Added a reference to \"%(att)s\" from \"%(art)s\"."
msgstr "\"%(art)s\"에서 \"%(att)s\"로 참조를 추가하였습니다."

#: plugins/attachments/views.py:313
#, python-format
msgid "\"%(att)s\" is already referenced."
msgstr "\"%(att)s\"는 이미 참조 되었습니다."

#: plugins/attachments/views.py:346
#, python-format
msgid "The file %s was deleted."
msgstr "파일 %s는 삭제되었습니다."

#: plugins/attachments/views.py:351
#, python-format
msgid "This article is no longer related to the file %s."
msgstr "이 문서는 더 이상 파일 %s와 연관되어있지 않습니다."

#: plugins/attachments/wiki_plugin.py:26
#, python-format
msgid "A file was changed: %s"
msgstr "파일이 변경되었습니다: %s"

#: plugins/attachments/wiki_plugin.py:29
#, python-format
msgid "A file was deleted: %s"
msgstr "파일이 삭제되었습니다: %s"

#: plugins/globalhistory/apps.py:7
msgid "Wiki Global History"
msgstr "위키 글로벌 히스토리"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:4
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:8
#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/menubaritem.html:7
msgid "Global history"
msgstr "전역 히스토리"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:14
#, python-format
msgid "List of <strong>%(cnt)s change</strong> in the wiki."
msgid_plural "List of <strong>%(cnt)s changes</strong> in the wiki."
msgstr[0] "이 위키에 있는 <strong>%(cnt)s변경</strong> 의 목록."

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:25
msgid "Show all revisions of all articles"
msgstr "모든 항목의 모든 수정사항 보기"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:28
msgid "Show last revision of every article"
msgstr "모든 항목의 마지막 수정사항 보기"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:39
msgid "Revision ID"
msgstr "수정 ID"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:40
msgid "Article"
msgstr "항목"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:41
msgid "Message"
msgstr "메시지"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:65
#: templates/wiki/history.html:72
msgid "no log message"
msgstr "로그 메시지가 없습니다."

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:71
#: templates/wiki/includes/revision_info.html:18
msgid "restored"
msgstr "복원됨"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:77
#: templates/wiki/includes/revision_info.html:24
msgid "unlocked"
msgstr "잠금해제"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:87
#: templates/wiki/includes/revision_info.html:10
msgid "anonymous (IP logged)"
msgstr "익명사용자 (IP logged)"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:95
msgid "Go to article history"
msgstr "문서 변경내역 보기"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:96
msgid "Go to article"
msgstr "문서 보기"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:105
msgid "No more changes to display !"
msgstr "더 이상 표시할 변경내역이 없습니다!"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:106
msgid "Go back to previous page"
msgstr "이전 페이지로 돌아가기"

#: plugins/globalhistory/templates/wiki/plugins/globalhistory/globalhistory.html:108
msgid "No changes to display !"
msgstr "표시할 변경내역이 없습니다!"

#: plugins/help/apps.py:7
msgid "Wiki help"
msgstr "위키 도움말"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:1
msgid "Adding new articles"
msgstr "문서 추가"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:3
msgid ""
"To create a new wiki article, create a link to it. Clicking the link gives "
"you the creation page."
msgstr "새로운 위키 문서를 만들기 위해서는 링크를 생성하세요. 생성한 링크를 클릭하면 새로운 페이지 만들기로 이동합니다. "

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:6
#: plugins/links/templates/wiki/plugins/links/sidebar.html:22
msgid "An external link"
msgstr "외부 링크"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:9
msgid "Headers"
msgstr "헤더"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:10
msgid ""
"Use these codes for headers and to automatically generate Tables of "
"Contents."
msgstr "헤더에 이 코드들을 사용하여 목차를 자동으로 생성하세요."

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:25
msgid "Typography"
msgstr "타이포그래피"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:30
msgid "Lists"
msgstr "목록들"

#: plugins/help/templates/wiki/plugins/help/sidebar.html:38
msgid "Tables"
msgstr "표"

#: plugins/help/wiki_plugin.py:10
msgid "Help"
msgstr "도움말"

#: plugins/images/apps.py:10
msgid "Wiki images"
msgstr "위키 이미지"

#: plugins/images/forms.py:17
#, python-format
msgid ""
"New image %s was successfully uploaded. You can use it by selecting it from "
"the list of available images."
msgstr "새로운 이미지 %s가 성공적으로 업로딩 되었습니다. 사용가능한 이미지 리스트에서 선택해 사용할 수 있습니다."

#: plugins/images/forms.py:61
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실합니까?"

#: plugins/images/models.py:38
msgid "image"
msgstr "이미지"

#: plugins/images/models.py:39
msgid "images"
msgstr "이미지들"

#: plugins/images/models.py:44
#, python-format
msgid "Image: %s"
msgstr "이미지: %s"

#: plugins/images/models.py:46
msgid "Current revision not set!!"
msgstr "현 개정판이 설정되지 않았습니다!!"

#: plugins/images/models.py:97
msgid "image revision"
msgstr "이미지 개정판"

#: plugins/images/models.py:98
msgid "image revisions"
msgstr "이미지 개정판들"

#: plugins/images/models.py:104
#, python-format
msgid "Image Revision: %d"
msgstr "이미지 수정사항: %d"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:5
#: plugins/images/wiki_plugin.py:15
msgid "Images"
msgstr "이미지들"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:8
msgid ""
"The following images are available for this article. Copy the markdown tag "
"to directly refer to an image from the article text."
msgstr "이 문서에서 아래 이미지들이 사용가능합니다. markdown 태그를 복사해서 문서 텍스트에 직접 이미지를 참조하세요."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:12
msgid "Back to edit page"
msgstr "편집 페이지로 돌아가기"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:19
msgid "No file"
msgstr "파일 없음"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:36
msgid "Upload and publish new image"
msgstr "업로드 후 새로운 이미지 발행"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:40
msgid "Restore image"
msgstr "이미지 복원"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:49
msgid "Remove image"
msgstr "이미지 삭제"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:56
msgid "Completely delete"
msgstr "완전히 삭제"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:70
#: templates/wiki/history.html:5
msgid "History"
msgstr "히스토리"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:89
msgid "Revert to this version"
msgstr "이 버전으로 되돌리기"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/index.html:102
msgid "There are no images for this article."
msgstr "이 문서에는 이미지가 없습니다."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/purge.html:5
#: templates/wiki/deleted.html:40
msgid "Purge deletion"
msgstr "완전히 삭제"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/purge.html:14
msgid "Purge image: Completely remove image file and all revisions."
msgstr "이미지 완전히 삭제: 이미지 파일 및 모든 이미지 개정판들을 완전히 삭제합니다."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/purge.html:27
msgid "Remove it completely!"
msgstr "완전히 삭제합니다!"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/render.html:13
msgid "Image not found"
msgstr "이미지를 찾을 수 없습니다"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/revision_add.html:5
msgid "Replace image"
msgstr "이미지 대체"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/revision_add.html:14
msgid "Choose an image file to replace current image."
msgstr "현 이미지를 대체할 이미지 파일을 선택하세요"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:9
msgid "Insert Image"
msgstr "이미지 삽입"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:50
msgid "Image id"
msgstr "이미지 id"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:52
#: plugins/links/templates/wiki/plugins/links/sidebar.html:15
msgid "Insert"
msgstr "넣기"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:68
msgid "No images found for this article"
msgstr "이 문서는 이미지가 없습니다"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:76
msgid "Manage images"
msgstr "이미지 관리"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:81
msgid "Add new image"
msgstr "새로운 이미지를 추가합니다"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:124
msgid "Add image"
msgstr "이미지 추가"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:132
msgid "You do not have permissions to add images."
msgstr "이미지를 추가할 권한이 없습니다"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:139
msgid "How to use images"
msgstr "이미지 사용법"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:142
msgid ""
"After uploading an image, it is attached to this particular article and can "
"be used only here. Other users may replace the image, but older versions are"
" kept. To show the image press the Insert button and select the options you "
"want to use. You can use Markdown in the caption. The Markdown code syntax "
"for images looks like this"
msgstr "이미지를 업로드 한 후에는 여기에만 첨부되며 여기에서만 사용할 수 있습니다. 다른 사용자는 이미지를 대체 할 수 있지만 이전 버전은 유지됩니다. 이미지를 표시하려면 삽입 단추를 누르고 사용할 옵션을 선택하십시오. 설명에서 Markdown을 사용할 수 있습니다. 이미지의 Markdown 코드 구문은 다음과 같습니다."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:145
msgid "Possible values for align are"
msgstr "정렬에 사용가능한 값은 다음과 같습니다."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:146
msgid "Possible values for size are"
msgstr "사이즈에 사용가능한 값은 다음과 같습니다."

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:159
msgid "Alignment"
msgstr "정렬"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:177
msgid "Caption"
msgstr "설명"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:178
msgid "Enter caption"
msgstr "설명을 입력하세요"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:183
msgid "Insert image"
msgstr "이미지 삽입"

#: plugins/images/templates/wiki/plugins/images/sidebar.html:184
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: plugins/images/views.py:78
#, python-format
msgid "%s has been restored"
msgstr "%s이 복원되었습니다"

#: plugins/images/views.py:80
#, python-format
msgid "%s has been marked as deleted"
msgstr "%s는 삭제 표시 되었습니다."

#: plugins/images/views.py:140
#, python-format
msgid "%(file)s has been changed to revision #%(revision)d"
msgstr "%(file)s 는 #%(revision)d판으로 변경되었습니다."

#: plugins/images/views.py:185
#, python-format
msgid "%(file)s has been saved."
msgstr "%(file)s 가 저장되었습니다."

#: plugins/images/wiki_plugin.py:26
#, python-format
msgid "An image was added: %s"
msgstr "이미지가 추가되었습니다: %s"

#: plugins/links/apps.py:7
msgid "Wiki links"
msgstr "위키 링크"

#: plugins/links/templates/wiki/plugins/links/sidebar.html:3
msgid "Link to another wiki page"
msgstr "다른 위키 페이지 링크"

#: plugins/links/templates/wiki/plugins/links/sidebar.html:6
msgid ""
"Type in something from another wiki page's title and auto-complete will help"
" you create a tag for your wiki link. Tags for links look like this:"
msgstr "다른 위키 페이지의 제목을 입력하면 자동 완성 기능이 위키 링크 태그를 만드는 데 도움을 줄 것입니다. 링크용 태그는 다음과 같습니다:"

#: plugins/links/templates/wiki/plugins/links/sidebar.html:25
msgid ""
"You can link to another website simply by inserting an address example.com "
"or http://example.com or by using the markdown syntax:"
msgstr "단순히 example.com 또는 http://example.com 과 같이 주소를 입력하여 다른 웹사이트를 링크할 수 있습니다. 또는 markdown 문법을 사용할 수 있습니다:"

#: plugins/links/wiki_plugin.py:20
msgid "Links"
msgstr "링크들"

#: plugins/macros/apps.py:7
msgid "Wiki macros"
msgstr "위키 매크로"

#: plugins/macros/mdx/macro.py:67
msgid "Article list"
msgstr "문서 목록"

#: plugins/macros/mdx/macro.py:68
msgid "Insert a list of articles in this level."
msgstr "이 단계에 문서 목록을 넣습니다."

#: plugins/macros/mdx/macro.py:70
msgid "Maximum depth to show levels for."
msgstr "단계가 보이는 최고 depth"

#: plugins/macros/mdx/macro.py:76
msgid "Table of contents"
msgstr "목차"

#: plugins/macros/mdx/macro.py:77
msgid "Insert a table of contents matching the headings."
msgstr "헤딩과 일치하는 목차를 넣습니다."

#: plugins/macros/mdx/macro.py:85
msgid "WikiLinks"
msgstr "위키 링크들"

#: plugins/macros/mdx/macro.py:87
msgid "Insert a link to another wiki page with a short notation."
msgstr "짧은 표기로 된 다른 위키 페이지 링크를 넣습니다."

#: plugins/macros/templates/wiki/plugins/macros/article_list.html:6
msgid "Article index"
msgstr "문서 색인"

#: plugins/macros/templates/wiki/plugins/macros/article_list.html:10
msgid "Nothing below this level"
msgstr "이 단계 이하는 없습니다"

#: plugins/macros/wiki_plugin.py:11
msgid "Macros"
msgstr "매크로"

#: plugins/notifications/apps.py:7
msgid "Wiki notifications"
msgstr "위키 알림"

#: plugins/notifications/forms.py:16
#, python-format
msgid "Receive notifications %(interval)s"
msgstr "%(interval)s 간격으로 알림 받기"

#: plugins/notifications/forms.py:26
#, python-format
msgid "%(title)s - %(url)s"
msgstr "%(title)s - %(url)s"

#: plugins/notifications/forms.py:43
msgid "Remove subscriptions"
msgstr "구독 해제"

#: plugins/notifications/forms.py:45
msgid "Select article subscriptions to remove from notifications"
msgstr "알림을 받지 않을 문서를 선택하세요"

#: plugins/notifications/forms.py:49
msgid "Email digests"
msgstr "이메일 다이제스트"

#: plugins/notifications/forms.py:51
msgid "Unchanged (selected on each article)"
msgstr "변경사항 없음 (선택한 글들에 대해)"

#: plugins/notifications/forms.py:52
msgid "No emails"
msgstr "이메일 받지 않음"

#: plugins/notifications/forms.py:53
msgid "Email on any change"
msgstr "변경사항 있을 때마다 이메일"

#: plugins/notifications/forms.py:102
#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:5
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

#: plugins/notifications/forms.py:109
#: templates/wiki/includes/article_menu.html:9 templates/wiki/settings.html:5
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: plugins/notifications/forms.py:113
msgid "When this article is edited"
msgstr "이 문서가 수정되었을 때"

#: plugins/notifications/forms.py:116
msgid "Also receive emails about article edits"
msgstr "문서 편집에 관한 것을 이메일로 받습니다."

#: plugins/notifications/forms.py:158
msgid "Your notification settings were updated."
msgstr "알림 설정이 갱신 되었습니다."

#: plugins/notifications/forms.py:161
msgid "Your notification settings were unchanged, so nothing saved."
msgstr "변경된 알림 설정이 없어서 저장되지 않았습니다."

#: plugins/notifications/models.py:20
#, python-format
msgid "%(user)s subscribing to %(article)s (%(type)s)"
msgstr "%(article)s (%(type)s)를 구독하는 %(user)s"

#: plugins/notifications/models.py:46
#, python-format
msgid "Article deleted: %s"
msgstr "문서가 삭제되었습니다: %s"

#: plugins/notifications/models.py:54
#, python-format
msgid "Article modified: %s"
msgstr "문서가 수정되었습니다: %s"

#: plugins/notifications/models.py:62
#, python-format
msgid "New article created: %s"
msgstr "새 문서가 생성되었습니다: %s"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/menubaritem.html:4
msgid "No notifications"
msgstr "알림 없음"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/menubaritem.html:9
msgid "Clear notifications list"
msgstr "알림 목록을  지웁니다."

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/menubaritem.html:15
msgid "Notification settings"
msgstr "알림 설정"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:9
msgid "Your notification settings"
msgstr "알림 설정"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:11
msgid "Manage how often you receive notifications"
msgstr "알림을 받는 주기를 설정합니다."

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:20
msgid "Settings for"
msgstr "설정"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:20
msgid "articles"
msgstr "문서들"

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:27
msgid "You are not subscribed to any notifications yet."
msgstr "아직 어떠한 알림도 구독하지 않았습니다."

#: plugins/notifications/templates/wiki/plugins/notifications/settings.html:35
#: templates/wiki/edit.html:36 templates/wiki/edit.html:83
#: templates/wiki/settings.html:17
msgid "Save changes"
msgstr "변경사항 저장"

#: plugins/notifications/views.py:25
#, python-format
msgid "You will receive notifications %(interval)s for %(articles)d articles"
msgstr "%(articles)d 문서에 대해 %(interval)s 간격으로 알림을 받을 것입니다."

#: plugins/redlinks/apps.py:7
msgid "Wiki red links"
msgstr "위키 빨간색 링크"

#: templates/wiki/accounts/account_settings.html:4
#: templates/wiki/accounts/account_settings.html:7
#: templates/wiki/base_site.html:79
msgid "Account Settings"
msgstr "계정 설정"

#: templates/wiki/accounts/account_settings.html:11
msgid "Update"
msgstr "업데이트"

#: templates/wiki/accounts/login.html:4 templates/wiki/base_site.html:109
msgid "Log in"
msgstr "로그인"

#: templates/wiki/accounts/login.html:10
msgid "Please log in"
msgstr "로그인 하세요"

#: templates/wiki/accounts/login.html:18
msgid "Log me in..."
msgstr "로그인 하세요..."

#: templates/wiki/accounts/login.html:25
msgid "Don't have an account?"
msgstr "계정이 없으신가요?"

#: templates/wiki/accounts/login.html:25 templates/wiki/accounts/signup.html:3
#: templates/wiki/accounts/signup.html:6 templates/wiki/base_site.html:113
msgid "Sign up"
msgstr "등록"

#: templates/wiki/accounts/signup.html:14
msgid "Sign me up..."
msgstr "등록"

#: templates/wiki/article.html:39
msgid "This article was last modified:"
msgstr " 문서 최종 수정:"

#: templates/wiki/base_site.html:53
msgid "Search from current article..."
msgstr "현재 문서에서 검색..."

#: templates/wiki/base_site.html:55
msgid "Search whole wiki..."
msgstr "전체 위키 검색..."

#: templates/wiki/base_site.html:86
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#: templates/wiki/base_site.html:93
msgid "Deleted articles"
msgstr "삭제된 문서들"

#: templates/wiki/base_site.html:121
msgid "Home"
msgstr "홈"

#: templates/wiki/base_site.html:122
msgid "About"
msgstr "이 사이트에 관하여"

#: templates/wiki/base_site.html:147
msgid ""
"Powered by <a href=\"http://www.django-wiki.org\">django-wiki</a>, an open "
"source application under the <a href=\"http://www.gnu.org/licenses/quick-"
"guide-gplv3.html\">GPLv3</a> license. Let knowledge be the cure."
msgstr "Powered by <a href=\"http://www.django-wiki.org\">django-wiki</a>, an open source application under the <a href=\"http://www.gnu.org/licenses/quick-guide-gplv3.html\">GPLv3</a> license. Let knowledge be the cure."

#: templates/wiki/create.html:5 templates/wiki/create.html:31
msgid "Add new article"
msgstr "새 문서 추가"

#: templates/wiki/create.html:44
msgid "Create article"
msgstr "새 문서 생성하기"

#: templates/wiki/create_root.html:4
msgid "Create root article"
msgstr "최상위 문서를 생성합니다"

#: templates/wiki/create_root.html:22 templates/wiki/root_missing.html:10
msgid "Congratulations!"
msgstr "축하합니다!"

#: templates/wiki/create_root.html:24
msgid ""
"You have django-wiki installed... but there are no articles. So it's time to"
" create the first one, the root article."
msgstr "django-wiki 가 설치 되었지만 아직 문서가 없습니다. 이제 최상위 문서를 생성할 차례입니다."

#: templates/wiki/create_root.html:25
msgid ""
"In the beginning, it will only be editable by administrators, but you can "
"define permissions after."
msgstr "처음에는 관리자만 편집이 가능하지만 나중에 권한을 설정할 수 있습니다."

#: templates/wiki/create_root.html:28
msgid "Root article"
msgstr "최상위 문서"

#: templates/wiki/create_root.html:35
msgid "Create root"
msgstr "최상위 문서 생성"

#: templates/wiki/delete.html:5 templates/wiki/delete.html:52
#: templates/wiki/edit.html:49
msgid "Delete article"
msgstr "문서 삭제"

#: templates/wiki/delete.html:11
msgid "You cannot delete a root article."
msgstr "최상위 문서를 삭제할 수 없습니다."

#: templates/wiki/delete.html:17
msgid ""
"You cannot delete this article because you do not have permission to delete "
"articles with children. Try to remove the children manually one-by-one."
msgstr "당신은 하위문서가 있는 문서를 삭제할 권한이 없기 때문에 이 문서를 삭제할 수 없습니다. 하위문서들을 하나씩 지워보세요.."

#: templates/wiki/delete.html:23
msgid ""
"You are deleting an article. This means that its children will be deleted as"
" well. If you choose to purge, children will also be purged!"
msgstr "이 문서를 삭제합니다. 이것은 하위 문서 또한 삭제됨을 의미합니다. 만일 완전히 삭제를 한다면 하위 문서도 완전히 삭제 됩니다!"

#: templates/wiki/delete.html:25
msgid "Articles that will be deleted"
msgstr "삭제될 문서"

#: templates/wiki/delete.html:31
msgid "...and more!"
msgstr "...그리고 더!"

#: templates/wiki/delete.html:39
msgid "You are deleting an article. Please confirm."
msgstr "문서를 삭제하려고 합니다. 확인 바랍니다."

#: templates/wiki/deleted.html:5 templates/wiki/deleted.html:14
msgid "Article deleted"
msgstr "문서가 삭제되었습니다."

#: templates/wiki/deleted.html:17
msgid "The article you were looking for has been deleted."
msgstr "찾고 있는 문서는 삭제 되었습니다."

#: templates/wiki/deleted.html:26
msgid "You may restore this article and its children by clicking restore."
msgstr "복원을 클릭하면 이 문서 및 하위문서들을 복원할 수 있습니다."

#: templates/wiki/deleted.html:41
msgid ""
"You may remove this article and any children permanently and free their "
"slugs by clicking the below button. This action cannot be undone."
msgstr "아래 버튼을 클릭하면 이 문서 및 하위 문서들은 영구 삭제 되고 사용되었던 slug들도 삭제 됩니다. 이 행위는 복구 불가능 합니다."

#: templates/wiki/deleted_list.html:4
msgid "Admin Panel"
msgstr "관리자 패널"

#: templates/wiki/deleted_list.html:8
msgid "Deleted Articles"
msgstr "삭제된 문서들"

#: templates/wiki/deleted_list.html:13
msgid "Page Title"
msgstr "페이지 제목"

#: templates/wiki/deleted_list.html:14
msgid "Date Deleted"
msgstr "삭제된 날짜"

#: templates/wiki/deleted_list.html:15
msgid "Restore Article"
msgstr "문서 복구하기"

#: templates/wiki/deleted_list.html:30
msgid "No deleted articles to display"
msgstr "표시할 삭제된 문서들이 없습니다. "

#: templates/wiki/dir.html:5
msgid "Listing articles in"
msgstr "~에 문서들 추가"

#: templates/wiki/dir.html:17
msgid "Up one level"
msgstr "한 단계 위"

#: templates/wiki/dir.html:22
msgid "Add article"
msgstr "문서 추가"

#: templates/wiki/dir.html:30
msgid "clear"
msgstr "지우기"

#: templates/wiki/dir.html:40
msgid "article,articles"
msgstr "문서,문서들"

#: templates/wiki/dir.html:40
msgid "is,are"
msgstr "는,들은"

#: templates/wiki/dir.html:40
#, python-format
msgid ""
"Browsing <strong><a href=\"%(self_url)s\">/%(path)s</a></strong>. There "
"%(articles_plur_verb)s <strong>%(cnt)s %(articles_plur)s</strong> in this "
"level."
msgstr "<strong><a href=\"%(self_url)s\">%(path)s</a></strong>을 보여드립니다. 이 수준에는 %(articles_plur_verb)s<strong>%(cnt)s%(articles_plur)s</strong>가 있습니다."

#: templates/wiki/dir.html:50 templates/wiki/search.html:36
msgid "Last modified"
msgstr "마지막으로 수정됨"

#: templates/wiki/dir.html:74 templates/wiki/search.html:45
msgid "There are no articles in this level"
msgstr "이 단계 안에는 문서가 없습니다."

#: templates/wiki/edit.html:5 templates/wiki/includes/article_menu.html:34
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: templates/wiki/edit.html:11
msgid ""
"<strong>Warning:</strong> You are not logged in. Your IP address will be "
"logged."
msgstr "<strong>주의:</strong>로그인 하지 않았습니다. IP 주소가 로그로 남게 됩니다."

#: templates/wiki/edit.html:12
msgid "Click here to log in"
msgstr "로그인 하려면 클릭하세요"

#: templates/wiki/edit.html:32
msgid "Preview"
msgstr "미리 보기"

#: templates/wiki/edit.html:43 templates/wiki/move.html:41
msgid "Move article"
msgstr "문서 이동"

#: templates/wiki/edit.html:79
msgid "Back to editor"
msgstr "편집 창으로 돌아가기"

#: templates/wiki/error.html:5 templates/wiki/error.html:26
msgid "Error"
msgstr "오류"

#: templates/wiki/error.html:15
msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없습니다"

#: templates/wiki/error.html:18
msgid "This article was not found, and neither was its parent article."
msgstr "이 문서 및 상위 문서를 찾을 수 없습니다."

#: templates/wiki/error.html:20
msgid "Start page"
msgstr "시작 페이지"

#: templates/wiki/error.html:30
msgid "There was some sort of error accessing this page. Sorry!"
msgstr "페이지 접근 시 몇 가지 오류가 발생하였습니다. 죄송합니다!"

#: templates/wiki/error.html:38
msgid "Back to"
msgstr "뒤로가기"

#: templates/wiki/history.html:49
msgid ""
"Click each revision to see a list of edited lines. Click the Preview button "
"to see how the article looked at this stage. At the bottom of this page, you"
" can change to a particular revision or merge an old revision with the "
"current one."
msgstr "편집한 라인의 목록을 보려면 각 개정판을 클릭하세요. 미리보기 버튼을 클릭하여 이 단계에서 문서가 어떻게 보이는지 확인하세요. 이 페이지 하단에서, 특정 개정판으로 변경 하거나 현재 문서와 기존 개정판을 합칠 수 있습니다. "

#: templates/wiki/history.html:84 templates/wiki/history.html:89
msgid "Preview this revision"
msgstr "이 개정판 미리 보기"

#: templates/wiki/history.html:103
msgid "Auto log:"
msgstr "자동 로그:"

#: templates/wiki/history.html:111
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: templates/wiki/history.html:129
msgid "Merge selected with current..."
msgstr "선택한 문서와 현재 문서를 합치기"

#: templates/wiki/history.html:133
msgid "Switch to selected version"
msgstr "선택한 버전으로 변경"

#: templates/wiki/history.html:152 templates/wiki/history.html:183
msgid "Back to history view"
msgstr "히스토리 보기로 돌아가기"

#: templates/wiki/history.html:157 templates/wiki/history.html:162
msgid "Switch to this version"
msgstr "이 버전으로 변경"

#: templates/wiki/history.html:174
msgid "Merge with current"
msgstr "현재와 합침"

#: templates/wiki/history.html:175
msgid ""
"When you merge a revision with the current, all data will be retained from "
"both versions and merged at its approximate location from each revision."
msgstr "현재 버전과 개정판을 합칠 때, 모든 데이터는 양쪽 버전을 유지하며 각 버전에서의 근접한 위치에서 합쳐집니다."

#: templates/wiki/history.html:175
msgid "After this, it's important to do a manual review."
msgstr "이 후에 직접 문서를 다시 검토하는것이 중요합니다."

#: templates/wiki/history.html:188 templates/wiki/history.html:193
msgid "Create new merged version"
msgstr "새 병합 버전을 생성합니다."

#: templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html:7
#, python-format
msgid ""
"You need to <a href=\"%(login_url)s\">log in</a> or <a "
"href=\"%(signup_url)s\">sign up</a> to use this function."
msgstr "이 기능을 사용하려면 <a href=\"%(login_url)s\">로그인</a> 또는 <a href=\"%(signup_url)s\">등록</a>이 필요합니다."

#: templates/wiki/includes/anonymous_blocked.html:11
msgid "You need to log in or sign up to use this function."
msgstr "이 기능을 사용하기 위해서는 로그인 또는 등록이 필요합니다."

#: templates/wiki/includes/article_menu.html:26
msgid "Changes"
msgstr "변경사항들"

#: templates/wiki/includes/article_menu.html:41
msgid "View Source"
msgstr "소스 보기"

#: templates/wiki/includes/article_menu.html:49
msgid "View"
msgstr "보기"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:13
#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:39
msgid "Sub-articles for"
msgstr "하위 문서들"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:25
msgid "No sub-articles"
msgstr "하위 문서 없음"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:28
msgid "...and more"
msgstr "...그리고 더"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:32
msgid "Browse articles in this level"
msgstr "이 단계의 안쪽 문서 둘러보기"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:48
#, python-format
msgid "New article next to %(title)s"
msgstr "%(title)s옆에 새 문서 작성"

#: templates/wiki/includes/breadcrumbs.html:53
#, python-format
msgid "New article below %(title)s"
msgstr "%(title)s 아래 새 문서 작성"

#: templates/wiki/includes/revision_info.html:10
msgid "by"
msgstr "by"

#: templates/wiki/move.html:4
msgid "Move"
msgstr "이동"

#: templates/wiki/move.html:23
#, python-format
msgid ""
"%(cnt)s nested article will also be moved.<br> Be careful, links to this "
"article and %(cnt)s article nested in this hierarchy will not be updated."
msgid_plural ""
"%(cnt)s nested articles will also be moved.<br> Be careful, links to this "
"article and %(cnt)s articles nested in this hierarchy will not be updated."
msgstr[0] "%(cnt)s포함된 문서들도 옮겨집니다. <br> 이 문서에 대한 연결과 계층상 포함된 %(cnt)s 문서는 갱신되지 않습니다."

#: templates/wiki/permission_denied.html:8
msgid "Permission Denied"
msgstr "권한이 없습니다"

#: templates/wiki/permission_denied.html:11
msgid "Sorry, you don't have permission to access this page."
msgstr "죄송합니다. 이 페이지에 접근할 수 있는 권한이 없습니다."

#: templates/wiki/permission_denied.html:16
msgid "This article is locked for editing."
msgstr "이 문서는 편집이 잠겼습니다."

#: templates/wiki/permission_denied.html:22
msgid "Back to article"
msgstr "문서로 돌아가기"

#: templates/wiki/preview_inline.html:8
msgid "Previewing revision"
msgstr "개정판 미리 보기"

#: templates/wiki/preview_inline.html:15
msgid "Previewing merge between"
msgstr "합친 문서 미리 보기"

#: templates/wiki/preview_inline.html:17
msgid "and"
msgstr "그리고"

#: templates/wiki/preview_inline.html:22 views/article.py:924
msgid "You cannot merge with a deleted revision"
msgstr "삭제된 개정판과 합칠 수 없습니다."

#: templates/wiki/preview_inline.html:31
msgid "This revision has been deleted."
msgstr "이 개정판은 삭제되었습니다."

#: templates/wiki/preview_inline.html:32
msgid "Restoring to this revision will mark the article as deleted."
msgstr "이 개정판을 복구하면 문서가 삭제된 것으로 표시 될 것입니다."

#: templates/wiki/root_missing.html:12
msgid ""
"You have django-wiki installed and it seems to be working. But there are no "
"articles yet."
msgstr "django-wiki가 설치되었고 작동합니다. 하지만 아직 문서가 없습니다."

#: templates/wiki/root_missing.html:17
msgid ""
"Not to worry! You simply have to login with a superuser account and create "
"the first article in the root of the URL hierarchy."
msgstr "걱정하지 마세요! 관리자 권한으로 로그인 후 URL계층의 최상위에 첫 문서를 생성하세요."

#: templates/wiki/root_missing.html:21
msgid "Click here to login"
msgstr "로그인 하려면 클릭하세요"

#: templates/wiki/root_missing.html:27
msgid ""
"But since you're logged in as a superuser, we should really get started..."
msgstr "하지만 관리자로 로그인 했기 때문에 시작해야 합니다...."

#: templates/wiki/root_missing.html:29
msgid "Yes, I'll go and create the first article"
msgstr "네, 첫 문서를 생성하겠습니다."

#: templates/wiki/root_missing.html:30
msgid "No thanks, I'd rather read the documentation"
msgstr "아니오, 그냥 문서를 읽는 쪽이 나을것 같습니다."

#: templates/wiki/search.html:5 templates/wiki/search.html:9
msgid "Search results for:"
msgstr "검색 결과:"

#: templates/wiki/search.html:15
msgid "Searching in"
msgstr "검색중"

#: templates/wiki/search.html:17
msgid "Searching whole wiki"
msgstr "전체 위키 검색"

#: templates/wiki/search.html:28
#, python-format
msgid "Your search returned <strong>%(cnt)s</strong> results."
msgstr "<strong>%(cnt)s</strong>개가 검색되었습니다."

#: templates/wiki/source.html:5
msgid "Source of"
msgstr "Source of"

#: templates/wiki/source.html:10
msgid "This article is currently locked for editing."
msgstr "현재 이 문서는 편집이 잠겼습니다."

#: views/accounts.py:41
msgid "Account signup is only allowed for administrators."
msgstr "계정등록은 관리자만이 할 수 있습니다."

#: views/accounts.py:55
msgid "You are now signed up... and now you can sign in!"
msgstr "등록되었습니다. 이제 로그인 할 수 있습니다."

#: views/accounts.py:68
msgid "You are no longer logged in. Bye bye!"
msgstr "로그아웃 하였습니다. 안녕히 가세요!"

#: views/accounts.py:101
msgid "You are now logged in! Have fun!"
msgstr "로그인 하였습니다! 즐거운 시간 되세요!"

#: views/accounts.py:138
msgid "Account info saved!"
msgstr "계정 정보가 저장되었습니다!"

#: views/article.py:90
#, python-format
msgid "New article '%s' created."
msgstr "새 문서 '%s'가 생성되었습니다."

#: views/article.py:98
#, python-format
msgid "There was an error creating this article: %s"
msgstr "문서 생성 중 에러가 발생하였습니다: %s"

#: views/article.py:101
msgid "There was an error creating this article."
msgstr "문서 생성 중 에러가 발생하였습니다."

#: views/article.py:191
msgid ""
"This article cannot be deleted because it has children or is a root article."
msgstr "이 글은 하위 문서가 있거나 최상위 문서이기 때문에 삭제할 수 없습니다."

#: views/article.py:201
msgid ""
"This article together with all its contents are now completely gone! Thanks!"
msgstr "이 문서와 내용들이 완전히 삭제되었습니다! 감사합니다!"

#: views/article.py:210
#, python-format
msgid ""
"The article \"%s\" is now marked as deleted! Thanks for keeping the site "
"free from unwanted material!"
msgstr "문서 \"%s\" 는 이제 삭제 표시되었습니다. 원치 않는 자료의 염려가 없는 사이트로 유지시켜주셔서 감사드립니다."

#: views/article.py:322
msgid "Your changes were saved."
msgstr "변경 사항이 저장되었습니다."

#: views/article.py:336
msgid "Please note that your article text has not yet been saved!"
msgstr "문서 내용이 아직 저장되지 않았습니다!"

#: views/article.py:367
msgid "A new revision of the article was successfully added."
msgstr "새 개정판이 성공적으로 추가되었습니다."

#: views/article.py:416
msgid "This article cannot be moved because it is a root article."
msgstr "이 문서는 최상위 문서이므로 이동할 수 없습니다."

#: views/article.py:430
msgid "This article cannot be moved to a child of itself."
msgstr "이 문서는 자신의 하위 항목으로 이동할 수 없습니다."

#: views/article.py:483
#, python-brace-format
msgid "Moved: {title}"
msgstr "이동됨: {title}"

#: views/article.py:484
#, python-brace-format
msgid "Article moved to {link}"
msgstr "항목이 {link}로 이동되었습니다."

#: views/article.py:485
msgid "Created redirect (auto)"
msgstr "리다이렉트가 생성되었습니다. (자동)"

#: views/article.py:493
#, python-brace-format
msgid "Article successfully moved! Created {n} redirect."
msgid_plural "Article successfully moved! Created {n} redirects."
msgstr[0] "항목이 성공적으로 이동되었습니다! {n}개의 리다이렉트가 생성되었습니다."

#: views/article.py:502
msgid "Article successfully moved!"
msgstr "문서가 성공적으로 이동하였습니다!"

#: views/article.py:544
msgid "Restoring article"
msgstr "문서 복구"

#: views/article.py:548
#, python-format
msgid "The article \"%s\" and its children are now restored."
msgstr "문서 \"%s\"와 하위 문서들이 복원되었습니다."

#: views/article.py:816
#, python-format
msgid ""
"The article %(title)s is now set to display revision #%(revision_number)d"
msgstr "문서 %(title)s 는 #%(revision_number)d판으로 표시되게 설정 되었습니다."

#: views/article.py:890
msgid "New title"
msgstr "새 제목"

#: views/article.py:937
#, python-format
msgid "Merge between revision #%(r1)d and revision #%(r2)d"
msgstr "#%(r1)d판과 #%(r2)d판을 합침."

#: views/article.py:948
#, python-format
msgid ""
"A new revision was created: Merge between revision #%(r1)d and revision "
"#%(r2)d"
msgstr "새 개정판이 생성되었습니다: #%(r1)d판과 #%(r2)d판을 합침."
